יט שבט<br />
יום שני (תש"ג)<br />
שיעורים: חומש: יתרו, שני עם פירש"י.<br />
תהלים: צ-צו.<br />
תניא: ולכן נקרא' 56' …' כגוף לנשמה.<br />
<br />
מצות עשה הראשונה, ובלשון הרמב"ם "לידע שיש שם מצוי ראשון ממציא כל נמצא כו'<br />
וידיעת דבר זה מצות עשה וכמ"ש אנכי ה' אלוקיך" - היא מצות המוח והשכל, והיינו, דהגם<br />
דכל אחד ואחד מישראל הוא מאמין בה' באמונה פשוטה ולבבו תמים עם ה', חובת המוח<br />
והשכל להביא אמונה זו בידיעה והשגה. וזהו "לידע שיש שם מצוי ראשון" - שיידע בהשגה<br />
והבנה דוקא. וכמ"ש "דע את אלקי אביך ועבדהו בלב שלם", וכתיב: "וידעת היום גו'".<br />
